BBC記者到北京街訪習近平登基 中國民眾：「非常民主，中國特色的民主」

〔即時新聞／綜合報導〕習近平離稱帝越來越近，中國人大預計11日就會投票表決，討論是否廢除憲法中的國家主席任期限制。英國廣播公司（BBC）記者麥克唐納（Stephen McDonell）特地來到北京街頭，訪問中國民眾對於習近平當上終身領導人的意見，竟然有多名人民代表跟他說這是「民主」，讓麥克唐納當場滿臉問號。

據《BBC》報導，一名身穿少數民族服裝的少女被訪問時，面帶微笑地說「這是新時代的需求。」一位大媽則強調，這是為了國家的長治久安。麥克唐納隨後採訪一個大叔，他說習近平無任期限制「挺好的、民主」，因為每個人的意見都可以表達。

麥克唐納滿臉不解，連忙詢問大叔「你不怕給一個人那麼多權力嗎？」大叔則說「這是大家要選的嘛，大家選出來是什麼就是什麼的。」麥克唐納追問「那你要選什麼？」大叔回應「我現在還不能告訴你！」便離開現場。

麥克唐納接著採訪到一名穿著少數民族服裝的婦人，她直說習近平沒了任期限制非常好，「體現了國家的民主」，讓《BBC》記者無言以對。

麥克唐納最後找上一個西裝阿伯，阿伯說習近平此舉對中國的發展非常好，因為始終是一個政權一直走。被問到是否會擔心極權時，阿伯連說不會，因為這樣「非常民主，中國特色的民主權力，是大家選出來的。」

習帝深得民心

弄愚民於股掌之中

民主中國

做媒

梗係民主啦呢啲西方人都唔q識嘅
偉大嘅支共國係間選國家主席㗎嘛
那村呢就可以選村代表，村代表選舉鎮代表，鎮代表就可以選市代表，市代表就可以選人大代表，人大就選國家主席，係國家最高權力機關，立法制定政策，幾民主

只不過，所有可以投票嘅內容都係共產黨決定姐，有份投票架喇幾民主

民+主=民主

愚你老母咩，呢啲叫醒。
見到記者知道會上新聞嫁。
你估住中國比人見到你出聲反習帝會點？

中文特色ja瓜

民主黨成功爭取建設民主中國

個d 係鬼普通民眾咩。個個心口掛住張證。

就算係反對都唔敢講真話

民主真好

個記者都on撚鳩，格又唔打，大庭廣眾問呢啲，點答你啊

記者問錯人
個個都掛住張牌 共產黨員來

民智大倒退

我又唔明啦 點解中國人咁鍾意掛住個名係民主 唔係話佢地唔鍾意架咩

民主中國新定義

支聯會終於成功

乜有選個咩？

哩度咪一樣大把人當真

邊係街頭
個記者自己已經講咗係national people's congress,

因為習由頭到尾都無承認過會長做，
訪問啲人大代表嘅口風，黎推算習打算長做落去嘅成數

北韓黎架？

屌，係廣場幾百個CCTV mon住，敢條撚講咩

其實大部分中國人都係崇拜獨裁，
覺得中國獨裁統治比西方民主主義好，
跟本個腦就未開發。

都唔撚知啲左膠點解成日鳩叫「建設民主中國」，佢地跟本唔想有民主，亦不配有民主

仲有幾廿個便衣安安睇住，要命既都知要點答啦